【反修例】劉兆佳：已達解放軍「出手」邊緣 譚耀宗否認張曉明提特區可頒宵禁令

【反修例】劉兆佳：已達解放軍「出手」邊緣 譚耀宗否認張曉明提特區可頒宵禁令

▲ 譚耀宗昨日（7日）出席港澳辦香港局勢座談會。（程志遠攝）

反對《逃犯條例》修訂爭議至今超過兩個月，近日社會有討論特區政府如無法管治、中央出動駐港解放軍的可能性。昨日（7日）港澳辦在深圳舉行香港局勢座談會，港澳辦主任張曉明表示，香港正面臨回歸以來最嚴竣局面。有份出席座談會的人大常委譚耀宗今日(8日)出席一個電台節目時，引述張曉明在會上指出，要將「止暴制亂」放在首位，亦要挺特首、挺警隊，但沒有提及要拘捕暴力份子的目標人數。

全國人大常委譚耀宗表示，港澳辦主任張曉明昨日在座談會上指出，目前香港最急切要做的是「止暴制亂」恢復社會秩序，最大的民意是希望社會穩定，不能挑戰一國兩制，要挺特首、挺警隊，以及愛國愛港人士要發揮中流砥柱的作用。

他在節目後表示，港澳辦及中聯辦就目前香港局勢在深圳舉行的座談會，是和與會人士分析情況，談不上干預香港事務，認為中央亦有權表達意見。

他又稱以他記憶，港澳辦主任張曉明昨日在座談會上，並沒有具體指出特區政府可根據《公安條例》禁止遊行集會和頒布宵禁令，但與會人士分組討論時，可能有人提出警方不應再批出遊行集會的不反對通知書。

譚耀宗在節目上又說，社會上有少數人作出暴力行為，繼續同情和包容這些行動只會助長暴力，現時最重要是停止暴力，當社會恢復平靜後，很多事情都可以討論，五大訴求可以研究如何逐一拆解，沒有人說過永遠都不能成立獨立調查委員會。

▲ 港澳辦昨日(7日)上午在深圳舉行香港局勢座談會，約500名香港各界代表出席，包括港區全國人大代表、政協委員、立法會議員、商界、金融界及政黨代表等。（程志遠攝）
全國港澳研究會副會長劉兆佳昨日分析，出動駐港解放軍的可能性，指香港目前局勢已到達中央「出手」的邊緣，形容距離中央出手「相當近」，張曉明引述鄧小平的講話，除了說明出兵無違反《基本法》和破壞「一國兩制」。

被問到民建聯和建制派會不會加大力度撐警隊，會否擔心因撐警隊而被選民離棄，譚耀宗說，撐警隊是向警隊和警員家屬表達慰問，對過分暴力的行動作出譴責，同時希望警隊嚴正執法，但執法過程中有不少難度，如果警隊做得不好，市民可以向監警會投訴，他亦相信不是所有人都敵視警隊；又指警方處理事件的手法已有改善，例如每日都會召開記者會回應問題。

屌，成日鳩噏，我買咗熊証等收錢，快啲出，即刻出，唔出死全家

隻老狐狸又吹假風

出解放軍做市可能會升，維穩費入市麻

黎啦，好悶呀…叫左咁耐都唔黎

又鳩吹，日日係到講癈話

宵禁咪冇得熄街燈囉

社會上有少數人作出暴力行為，繼續同情和包容這些行動只會助長暴力，現時最重要是停止暴力

講緊你呀, POPO

唔該快d宵禁la
求下你

劉仆街成日都唔同佢地夾口供先講野，咁樣我好亂呀

死老坑成撚日尻噏